孩童增進大人幸福感？美國研究：取決於你有沒有錢

孩童總是為大人帶來歡樂？一項新研究卻顯示，歡樂的前提可能是父母必須「夠有錢」。

美國國家經濟研究所（National Bureau of Economic Research）研究指出，當家長陷入財務困難時，孩童反而是造成不開心的因素；相反地，如果財務狀況不成問題，則孩童能增加家長們的幸福感。

研究由達特茅斯學院（Dartmouth College）經濟學教授布蘭弗洛（David Blanchflower）和巴黎經濟學院（Paris School of Economics）教授克拉克（Andrew Clark）合力撰寫，分析從2009年至2018年，歐洲35國、100萬人口的生活滿意度調查。

布蘭弗洛直白地說，殘酷事實擺在眼前，只是之前沒有人發現：「只有孩童沒有對你繳帳單造成困擾，他們才會讓父母更快樂。」（林孝儒／綜合外電報導）

有錢唔一定快樂,但冇錢就一定唔快樂

啲父母重成日賴係個仔唔生性令佢地唔開心
其實係佢地自己唔生性

另一則報導：山係石頭海係水

所以冇四百萬唔好生

早十年就400萬
而家仲400？

有錢咪心肝寶貝, 冇錢咪油瓶仔囉

冇樓都唔好生

有400萬現金好過有樓啦嘛

香港啲廢老真係好唔識反省
唔好同我講話我仇老話後生嗰啲仲衰呀
咪就係唔好大教壞細囉
成長喺個唔識分是非黑白嘅家庭
個仔都唔方好得去邊

幾時都話生仔要考牌
而家就係叻既唔生 廢既就狂生
製造一個又一個悲劇 拖低整體人口質素

財務狀況不成問題

同有錢好似兩個意思wo